---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Erlaubt der Islam Zwangsehen?
date: 2024-08-04
description: Sowohl Männer als auch Frauen haben das Recht, ihren Ehepartner zu wählen.
  Eine Ehe gilt als nichtig, wenn die aufrichtige Zustimmung der Frau fehlt.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 587746
---

Arrangierte Ehen sind kulturelle Praktiken, die in bestimmten Ländern der Welt vorherrschen. Obwohl sie nicht auf Muslime beschränkt sind, werden Zwangsehen fälschlicherweise oft mit dem Islam in Verbindung gebracht.

Im Islam haben sowohl Männer als auch Frauen das Recht, ihren potenziellen Ehepartner zu wählen oder abzulehnen. Eine Ehe gilt als ungültig und nichtig, wenn vor der Heirat nicht die aufrichtige Zustimmung der Frau vorliegt.
